陳茂波：香港要抓緊透過大灣區為切入點，強化跳板、中介人、試驗田、防火牆等角色和功能

陳茂波在網誌上指，國家十四五規劃及2035年遠景目標綱要提出的新發展理念，香港必需抓緊機遇、全力參與。他指2035年遠景目標綱要提到香港作為國際創新科技中心、國際航空樞紐等，關係到香港能否把握經濟增長的新動力，也涉及到經濟多元發展的續航力和更豐富的就業機會。而國內國際雙循環發展，意味本港要抓緊透過大灣區為切入點，把握日益龐大的內地市場，本港同時要強化跳板、中介人、高增值服務平台、國際人才庫和資金池、試驗田、防火牆等角色和功能，促進內地市場與國際市場的互動和對接，以及國家標準和國際標準的對接。

陳茂波指國家經濟持續較快發展、中產消費群不斷擴大、產業不斷變革升級等，意味著香港有很多機會參與的新產業，企業需要更全面和深入研究遠景目標綱要的思路和內容，把握商機，而香港要長遠發展，前提是要維護好國家安全和「愛國者治港」等要求，才能讓香港更好融入國家發展大局，促進經濟民生。

防火牆？

一早燒通頂啦，仲防火

試驗田.......所以科興就要香港試針....

又係呢d 假大空口號式計劃經濟

試驗田第一次聽呢個中文

利申
把握過前海、上海自貿區、新田購物城機遇
破左三次產

邊度係火頭？柒頭波
國安法拉鳩佢啦！

我諗他都唔知自已講咩

理財新哲學，無人會明
但事實都證明，係搞到一pat 屎咁

講完一大堆jargons都係無政策內容

背稿我都識啦垃圾

咁咪即係大灣區利用香港用完即棄？

有冇咁老實

香港咁撚多功能

前海自貿區, 新田購物城, 一帶一路
全部消失晒, 仲信你正戇鳩

中介人

蝗語

仲有海洋公園購物城

人民公社啲試驗田？
用嚟土法提高產量喎